%@metapost:BNC2008.mp
%@Titre:Nouvelle Calédonie -- 2008
\par\compo{1}{BNC2008}{1}{Un verre a une partie sup\'erieure en forme
  de c\^one de r\'evolution de sommet $S$, de hauteur $[OS]$ telle que
  $OS=9$~cm et de rayon $[OA]$ tel que $OA=4~cm$.
\begin{myenumerate}
\item Montrer que le volume de ce verre, en cm$^3$, est
\'egal \`a $48\pi$.
\item Avec un litre d'eau, combien de fois peut-on
remplir enti\`erement ce verre ?
\end{myenumerate}
\textbf{Formulaire :} $\mbox{1 litre}=\mbox{1 dm}^3 = 1\:000~\mbox{cm}^3$\\
Le volume d'un c\^one de hauteur $h$ et de rayon $R$ est
\[V=\frac13\times\pi\times R^2 \times h.\]
}